[
  { "pregunta": "¿Qué es el método de cocción al vapor?", "respuesta": "Cocinar únicamente con vapor de agua, sin sumergir" },
  { "pregunta": "¿Cuál es la diferencia entre saltear y sofreír?", "respuesta": "La temperatura y la duración de la cocción" },
  { "pregunta": "¿Cuál es la función principal de la técnica de escaldado?", "respuesta": "Inactivar las enzimas presentes en los alimentos, preserva su sabor" },
  { "pregunta": "¿Qué significa ”mise en place”?", "respuesta": "Puesta en su lugar" },
  { "pregunta": "¿Qué es la técnica de ”blanquear”?", "respuesta": "Cocinar los alimentos en agua hirviendo durante un corto período de tiempo" },
  { "pregunta": "¿Cuál es la diferencia entre asar y hornear?", "respuesta": "La temperatura y el tiempo de cocción" },
  { "pregunta": "¿Qué es la técnica de ”filetear”?", "respuesta": "Cortar los alimentos en láminas finas y uniformes" },
  { "pregunta": "¿Cuál es la función de la técnica de reducción?", "respuesta": "Espesar y concentrar el sabor de una salsa o caldo" },
  { "pregunta": "¿Qué es la técnica de ”montar” en pastelería?", "respuesta": "La acción de batir una mezcla de huevos y azúcar hasta que se vuelva espumosa y blanquecina " },
  { "pregunta": "¿En que consiste la técnica culinaria desglasado?", "respuesta": "Agregar líquido a la sartén o cazuela donde se cocinó previamente carne, pescado, mariscos o ciertas verduras o proteínas vegetales" },
  { "pregunta": "¿Cual es el objetivo de la técnica culinaria desglasado?", "respuesta": "Recuperar jugos, nutrientes y otros elementos para aprovecharlos en el plato final" }
]
